外交部批評美方不斷炒作所謂「中國滲透」言論

一名新加坡公民在美國法庭承認為中國做代理人收集情報，法庭將於十月裁決。

在北京，外交部發言人汪文斌表示，對事件不太了解，但美方執法部門為了抹黑打壓中國，近來不斷炒作所謂的「中國滲透」言論及中國間諜問題，已達致草木皆兵﹑杯弓蛇影的地步。

汪文斌又說，美方在全球範圍內大搞間諜殲滅活動，連自己的盟友也不放過，敦促美方停止賊喊捉賊，不要再污衊中國。

對事件不太了解

講乜春野都加個''所謂''係前面.
呢個所謂既中國真係

自己日日講外國勢力就無問題

官方認證姐係冇講錯

敦促美方停止賊喊捉賊，不要再污衊中國。

憑自己實力扲到

中方幾十年不斷炒作美國為敵國

草木皆兵﹑杯弓蛇影英文點譯

grasses woods are soldiers
cup bow snake shadow

呢條白頭佬都唔多掂, 淨係識拋成語, 一D都唔戰狼
炒鳩左佢啦

明明換咗個人講嘢，但睇落個樣都係咁撚樣衰

外交部都唔撚知隔離部門做緊咩㗎啦

因為支那就係不知所謂

佢篇嘢用英文點解

又干涉別國內政 說三道四

換撚咗個文膽佢喇 啲稿（包括寫俾香港出嗰啲）咁撚柒

今次嗌交部未必講錯。中國滲透，與中國白手套滲透（賄賂A國人做B國滲透）嚴格上係兩件唔同事？

草木皆兵 杯弓蛇影

美國要求關閉中國領事館咩？

對事件不太了解